★[俾機會你學嘢] 保安被迫掃埋地 連嘔吐物都要清理!

保安員兼任清潔工？順利邨爆出保安離職潮，該邨的外判物業管理公司疑要求保安員兼顧清潔工作，除了要定期抹信箱，連地上的嘔吐物都要清理，有員工向公司投訴後更慘遭解僱，令保安員忍無可忍，準備集體辭職。

觀塘區議員蔡澤鴻向《港呢啲》表示，順利邨自去年8月起由新一間外判商管理，負責一般屋苑管理、清潔及保安工作，惟該公司疑因人手不足，兩個月前開始要求保安員同時兼顧清潔工作，「佢哋（保安員）要抹信箱，一個唔好彩有人嘔，仲要掃埋啲嘔吐物。」

蔡澤鴻說，曾有保安員因忙於清潔工作，需要離開保安崗位而遭到街坊責罵，有保安主管向公司設訴，結果遭到針對及呼喝，最後更被解僱。

他補充指：「間公司炒咗人仲要周圍貼告示，話個保安已經唔喺度做」，認為其做法並不恰當，現時全邨逾半保安員已集體請辭。蔡澤鴻表示，已向房署反映事件，而外判商態度亦趨軟化，勞資兩方將就事件談判。

返工=slave

撐老貓

仆街老細叫保安人員做埋清潔工作但人工又唔加，緊係要集體辭職，支持呀⋯⋯

得一半走
仲有一半奴隸

學野仲有人工

感恩

保安周圍都要人 洗怕佢

政府可以開course

人類排泄物之分析及處理

返工=塞錢落你袋

老細只係打個和 最緊要員工開開心心

yoyo

有咩問題？有清潔經驗第時出路仲多左啦

Will find you

覺唔覺得24麥當勞要正名為「露宿者之家」?

社會服利處2號

有種嘅就集體走人

我樓下D保安一早已經做埋清潔。
不過就未見過要執屎執尿

agger

唔好跟車大貼 有可疑 有乜幾可炒完人會貼通告話果個人唔係度做

蔡澤鴻睇順安]
順利係另一個人, 關佢咩事

起佢老細底！ 同我公司一樣咁撚閪，同工不同酬。三年幾學徒一樣照$8000，無花紅，無飯錢，無加有減機制！拆貨，維修，組裝，倒垃圾，代同事位置，如果唔係張証書就走撚咗好耐。 屌你老母，你做埋去啦仆行老細！